政界：印證北京放生梁振英

2018年12月22日

政界：印證北京放生梁振英

梁振英

【拆局】繼放生前特首梁振英後，律政司昨再公佈不會就司長鄭若驊大宅僭建問題，對鄭提出檢控。有法律界人士直言，律政司放生鄭提出的理由固然未能令人信服，但從另一角度看，律政司也要用獨立法律意見，作為支持放生鄭的理據，正好證明律政司未有就UGL案向外諮詢獨立法律意見，即決定放生梁振英，完全違背律政司一向處理敏感案件的做法。有政界中人更指出，律政司處理兩件案件手法如此不同，只會令人更加相信律政司處理UGL案有政治考慮，「為放生梁振英，連獨立法律意見都唔敢拎」。

相關新聞：大狀：申按揭無提僭建地庫或違法

凸顯處理手法不正常

民主派人士指，今次律政司也為鄭若驊大宅僭建問題徵詢獨立法律意見，正好印證律政司不就案情更嚴重的梁振英案諮詢獨立法律意見，「唔係冇需要，而係唔敢拎，萬一嗰個獨立法律意見都話要告（梁振英），到時就落唔到台」，也令他更相信政圈近日流傳，「北京要港府放生梁振英，呢個說法越嚟越似係真」。

有法律界人士指，UGL案涉及前特首被指無申報收受5,000萬元利益，較鄭若驊僭建更嚴重、更受公眾關注，而兩案也同樣涉及高官，梁更加是全國政協副主席、屬國家領導人級別，若律政司認為有需要就鄭僭建諮詢獨立法律意見，以此「證明」不檢控鄭有法理依據，「咁點解案情更嚴重、更受公眾關注、官方地位更高嘅梁振英，反而唔使拎獨立法律意見，律政司就可以唔起訴，甚至連解釋亦只有一頁紙？」他直言縱使對律政司不檢控鄭若驊決定有保留，「但起碼有個作用，就係律政司用處理鄭若驊案嘅方式，證明處理梁振英案方式唔係正常做法」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
潘樂陶公司面臨再延遲上市

大狀：申按揭無提僭建地庫或違法
法律界：檢控案件雙重標準
潘樂陶公司面臨再延遲上市
大宅僭建 鄭若驊放生鄭若驊刑檢專員引獨立意見 僅告夫潘樂陶

垃圾港

689等天收

之前一有乜CY 會即刻彈出黎認屎認屁出聲明
就算係唔係UGL 事件
係既話仲大聲d, 死人都要出黎攞返個採

好明顯今次有d 野, 身有屎

今時今日公務員明目張膽收巨款都可以放生 真係癡撚線

腥港最美的是官商鄉黑自由勾結市場

呢個係第一步
陸續有黎
走支那果套

笑左

當日民主黨籌錢唔應該去搵證據
而係請個殺手

人治真係恐撚怖⋯

繼續做白手套啦

當年對住成報打晒飛機既班弱智仔去晒邊？